# 南機場夜市

南機場顧名思義，曾經是個機場。在日治時期的1909年，在古亭地區建成了暫時供飛機起落的機場，與「北機場」的 <u>　　Ａ　　</u>輝映（南機場夜市自治會，2022）。南機場夜市的範圍都在南機場公寓的第一期內，從1986年開始形成集中市場，因為人口眾多而吸引了許多小吃攤販，由於便宜的價格與商業機能，市場從早上到晚都有不同的攤販形式，而低廉消費的特色，也使得南機場夜市成為了一種社會網絡的空間（胡皓瑋，2013）。這種空間不僅是消費的，更是社會的、整體居住環境機能或生態的。

隨著都市更新的議題，南機場夜市也出現的存廢的爭議。我們可能需要體認到，這些市街的形成都來自常民生活的「自動自發」，而政府部門規劃與管理的市場形式，很有可能伴隨著失敗。如南機場公寓第二期的忠恕市場，將其規劃在地下室，而最後以失敗收尾。可以看到街道市場的「非正式經濟」是具有生命力的常民生活顯現的地景，修補了「真空的街道」（吳柏緯，2014）。而在都市更新後，這些攤販該去哪裡？是成為政府的管束而進入現代規劃式建築，還是可能會被政府趕走呢？

### 思考問題
1. 想想看，底線中的"A"有可能是指臺北市現存的哪個交通設施？
2. 你覺得南機場的下一步在哪裡可能最好？為甚麼？（簡短50字說明即可）
